<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pakar SEO Syamsul Alam</title>
	<atom:link href="/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Ahli SEO &#38; Pakar SEO Terbaik di Indonesia</description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 00:22:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/03/cropped-favicon-32x32.png</url>
	<title>Pakar SEO Syamsul Alam</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pakar SEO Bukit Tinggi &#038; Ahli SEO Bukit Tinggi Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-bukit-tinggi.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:22:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-bukit-tinggi.html</guid>

					<description><![CDATA[Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. Pembahasan kita kali ini adalah tentang pakar SEO. Belajar tentang pakar SEO belum lengkap kalau kita belum bahas tentang SEO. Jadi singkatnya SEO atau &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-bukit-tinggi.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Bukit Tinggi &#038; Ahli SEO Bukit Tinggi Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-_1xjQsay1fU/YFHjrK9BaEI/AAAAAAAAW2M/pySaF3gDJZkDZ29gdEvjdnCetUNwjFiIQCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-3.JPG" alt="pakar SEO Bukit Tinggi" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pembahasan kita kali ini adalah tentang <a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">pakar SEO</a>. Belajar tentang pakar SEO belum lengkap kalau kita belum bahas tentang SEO. Jadi singkatnya SEO atau search engine optimization adalah cara agar di halaman pertama Google kita bisa tampilkan situs kita yang berisi produk atau jasa kita.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pastikan solusi yang ditawarkan oleh bisnis atau perusahaan Anda adalah kata kunci yang Anda gunakan sebagai kata kunci target yang ingin Anda ranking.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Proses menjadikan situs bisa berada di posisi teratas ini jika bisa Anda lakukan berulang-ulang, secara konsisten, sehingga Anda bisa dapatkan trafik atau pengunjung secara gratis atau biaya rendah, maka Anda itulah yang di sebut dengan pakar SEO.</span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/XkwuoHCLS9w" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cara menemukan pakar SEO atau ahli SEO cukup mudah, tinggal cari tahu situs siapa yang sering ranking di industri Anda, dan cari tahu siapa yang pegang situs tersebut. Orang yang pegang situs tersebut adalah pakar SEO untuk industri tersebut. Jika Anda ingin juga ranking di industri atau keyword yang sama, pertimbangkan untuk menggunakan pakar SEO yang sama atau cari pakar SEO lain yang Anda tahu sama sakti nya dan ya sudah, gunakan bantuan orang tersebut untuk ranking di keyword yang sama.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kebetulan pakar SEO tersebut tidak mau karena satu dan lain hal, maka Anda bisa cari pakar SEO lain yang Anda tahu punya jurus atau punya kesaktian yang sama dan kemudian Anda gunakan bantuan pakar SEO baru tersebut untuk bantu Anda ranking di kata kunci yang sama. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;"></span><span style="font-weight: 400;">Jasa SEO Terbaik</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pekerjaan SEO bisa Anda limpahkan pada orang lain sebagaimana contoh yang telah dijelaskan sebelumnya, atau jika Anda sudah memiliki percaya diri maka tidak ada salahnya melakukan sendiri. Mengerjakan SEO seorang diri dengan baik dan benar tentu akan meningkatkan daya saing perusahaan dibandingkan dengan kompetitor Anda yang masih belum terbiasa dengan pemasaran digital atau SEO. Sebab Anda tidak perlu lagi harus mengeluarkan biaya karena punya jurus sendiri dalam mendatangkan calon pelanggan ke produk atau jasa yang Anda tawarkan.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-um2rM0cUDSM/YFHjpAKuOdI/AAAAAAAAW1w/STnSVfuZy5Yug7I2OUM5N9X3CqSusph2wCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-12.JPG" alt="ahli SEO Bukit Tinggi pakar SEO Bukit Tinggi" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO untuk situs atau bisnis Anda bisa Anda lakukan sendiri atau Anda bisa bayar orang untuk melakukannya. Meskipun Anda bayar orang atau perusahaan penyedia <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">jasa SEO</a>, dalam jangka panjang sebenarnya Anda menghemat biaya pemasaran Anda selama perusahaan penyedia jasa SEO yang Anda gunakan berkualitas bagus.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebelum Anda memilih perusahaan penyedia jasa SEO, pastikan bahwa bisnis Anda cocok untuk di SEO kan. Karakteristik tiap industri yang berbeda menyebabkan industri tertentu cocok atau tidak cocok untuk dipasarkan menggunakan SEO. Biasanya dari pengalaman saya produk di industri makanan dan fashion biasanya tidak cocok untuk di SEO karena bisa dengan mudah ditemukan tanpa kita perlu membuka handphone dan mencarinya di Google. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak hanya karena keberadaannya yang mudah dicari, industri makanan dan fashion juga bersifat impulse buying. Impulse buying berarti Anda beli tanpa pikir panjang ketika membelinya. Hal ini karena harganya yang cukup murah sehingga tidak memerlukan pertimbangan yang terlalu dalam dalam proses transaksinya. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO cocok untuk prduk yang dibeli dengan perencanaan dan sulit ditemukan di mall atau supermarket. Seperti misal contohnya toilet cubicle, jasa pasang kaca film, jasa taman, toilet portable, jasa desain bangunan, dan lain sebagainya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ketika Anda sudah yakin bahwa produk atau jasa Anda cocok untuk di SEO kan, barulah silakan gunakan penyedia jasa SEO. Karena bisa jadi Anda habiskan biaya banyak tapi tidak berkesan jika Anda sampai salah jurus.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam adalah saya pribadi penulis dari tulisan ini. Alasan kenapa saya ada dalam daftar pakar SEO terbaik saja karena saya yang tulis konten ini. Jadi ya mau tidak mau, ranking tidak ranking saya tidak peduli yang penting dalam artikel saya ini saya yang terbaik untuk kata kunci pakar SEO.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-TdBJHFEHEyg/YFHjq1AENOI/AAAAAAAAW2E/euo0rKJwkewFHhGgppH6gwEl0IxKF_VbgCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-17.jpg" alt="ahli SEO Bukit Tinggi pakar SEO Bukit Tinggi" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Katanya salah satu peserta livestream saya Seo Hyun-Jin ini adalah artis Korea dan sengaja saya masukkan untuk lucu-lucuan dalam daftar ini karena nama beliau muncul ketika saya ketik pakar SEO. </span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah merupakan kompetitor paling kuat pada kata kunci pakar SEO. Jadi, sudah menjadi keharusan bagi saya untuk menominasikan namanya karena situs yang beliau kelola telah ranking pada kata kunci pakar SEO hingga detik ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejujurnya Saya mungkin baru pertama kali ini ya dengar nama Pak Arif Ramadan. Bukan karena beliau nya tidak terkenal tapi karena saya kuper saja. Saya yakin pasti selain saya banyak yang kenal beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak zulfirman adalah salah satu praktisi SEO di Medan / Pekanbaru (bukan dari Sidoarjo seperti yang saya kira selama ini) Cukup exist di Facebook dan sering muncul statusnya di feed saya. Saya sampai beli PBN nya. </span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Latif Pakpahan adalah salah satu yang paling eksis di dunia praktisi SEO Indonesia. Saya sering baca status beliau di Facebook saya. Sehari bisa beberapa kali saya lihat status beliau, entah kenapa &#8212; mungkin karena beliau rajin facebook-an.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik arwinsyah ini juga adalah salah satu nama yang sebenarnya familiar di telinga saya. Namun seperti yang lain saya juga belum pernah ketemu dengan beliau. Atau mungkin saya pernah ketemu dengan beliau tapi saya lupa? Saya jarang ingat nama dan wajah orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman ini nama yang saya mungkin baru kali ini dengar. Atau mungkin saya dulu pernah dengar tapi saya lupa. Tapi namanya asing sekali bagi saya. Ingat asing bagi saya bukan berarti beliau tidak sakti atau tidak terkenal. Itu artinya hanya saya yang kurang pergaulan.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-bukit-tinggi.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-bukit-tinggi.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-bukit-tinggi.html">https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-bukit-tinggi.html</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pakar SEO Mojokerto &#038; Ahli SEO Mojokerto Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-mojokerto.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2021 10:38:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-mojokerto.html</guid>

					<description><![CDATA[Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. Pakar SEO adalah topik pembahasan kita kali ini. Sebelum bicara tentang pakar SEO ada baiknya Anda tahu terlebih dahulu apa itu SEO. Sederhananya searcn &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-mojokerto.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Mojokerto &#038; Ahli SEO Mojokerto Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-qrsUCcaJY60/YFHjoc90_2I/AAAAAAAAW1o/m_zCEdFsLlkXgm0G44xqiYfinWqy0mxWgCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-1.JPG" alt="pakar SEO Mojokerto" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">Pakar SEO</a> adalah topik pembahasan kita kali ini. Sebelum bicara tentang pakar SEO ada baiknya Anda tahu terlebih dahulu apa itu SEO. Sederhananya searcn engine optimization atau yang sering di sebut SEO merupakan cara untuk jadikan bisnis atau produk/jasa Anda tampil di Google halaman 1, khususnya posisi paling atas, untuk kata kunci yang terkait dengan bisnis Anda.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Posisi teratas ini hendaknya dimiliki oleh situs Anda ketika pengguna mengetikkan kata kunci yang sesuai dengan produk atau jasa bisnis Anda.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ketika Anda mampu untuk me-ranking beragam kata kunci yang Anda inginkan dengan tingkat keberhasilan yang tinggi, maka Anda layak disebut pakar SEO. Dengan cara seperti ini ia bisa dapatkan dengan murah atau hampir gratis pengunjung untuk produk atau jasa yang ia tawarkan.</span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/M1QA7dG0tfw" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cara menemukan pakar SEO atau ahli SEO cukup mudah, tinggal cari tahu situs siapa yang sering ranking di industri Anda, dan cari tahu siapa yang pegang situs tersebut. Orang yang pegang situs tersebut adalah pakar SEO untuk industri tersebut. Jika Anda ingin juga ranking di industri atau keyword yang sama, pertimbangkan untuk menggunakan pakar SEO yang sama atau cari pakar SEO lain yang Anda tahu sama sakti nya dan ya sudah, gunakan bantuan orang tersebut untuk ranking di keyword yang sama.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Siapapun yang mengerti SEO dan bisa dengan konsisten menjalankannya dan memiliki tingkat keberhasilan yang tinggi dalam SEO memiliki keunggulan kompetitif di bidang pemasaran di banding kompetitornya karena ia dapat melakukan akuisisi pelanggan tanpa perlu banyak biaya. Ia tidak perlu memikirkan biaya bulanan untuk keperluan iklan dan lain sebagainya, karena kebutuhan lead nya sebagian besar dapat dipenuhi dari banyak nya halaman atau situsnya yang ranking di Google dan mendapatkan trafik.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;"></span><span style="font-weight: 400;">Jasa SEO Terbaik</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pekerjaan SEO bisa Anda limpahkan pada orang lain sebagaimana contoh yang telah dijelaskan sebelumnya, atau jika Anda sudah memiliki percaya diri maka tidak ada salahnya melakukan sendiri. Mengerjakan SEO seorang diri dengan baik dan benar tentu akan meningkatkan daya saing perusahaan dibandingkan dengan kompetitor Anda yang masih belum terbiasa dengan pemasaran digital atau SEO. Sebab Anda tidak perlu lagi harus mengeluarkan biaya karena punya jurus sendiri dalam mendatangkan calon pelanggan ke produk atau jasa yang Anda tawarkan.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-iu2nBjIMMWw/YFHjpm0mgSI/AAAAAAAAW10/ajcWuON8OfUcVL_1xajQlvm1eVhS9q79ACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-13.JPG" alt="ahli SEO Mojokerto pakar SEO Mojokerto" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mempelajari <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">SEO</a> sendiri tapi bisa jadi tidak cocok untuk Anda, dan alternatifnya jika tidak ingin belajar sendiri, maka Anda bisa outsource ke orang lain. Pastikan saja reputasinya bagus dan punya banyak portfolio atau banyak sukses dalam meng-SEO situs, karena bisa meng-SEO satu industri, belum tentu bisa di industri lain.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bisnis Anda juga harus Anda pastikan kecocokannya dengan SEO. Seperti beragam jurus pemasaran lain, Anda harus pastikan jurusnya cocok untuk produk Anda sebelum di eksekusi. Meng-eksekusi SEO untuk industri yang tidak cocok, seperti contohnya melakukan SEO untuk industri makanan dan fashion, akan menjadikannya sia-sia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Industri makanan dan fashion bersifat impulse buying, yang artinya harganya murah sehingga proses pembeliannya tidak memerlukan pertimbangan yang dalam. Karena sifatnya tidak perlu pertimbangan mendalam, maka secara sifat biasanya tidak dicari, namun apa yang terlintas di benak maka itu yang dibeli jika harganya cocok.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Produk atau jasa yang butuh pertimbangan panjang dan dibutuhkan untuk keperluan spesifik adalah lebih cocok untuk di SEO kan, karena biasanya sulit dicari di mall atau supermarket, sehingga cara termudah untuk mencarinya adalah dengan Google.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebelum Anda memilih perusahaan penyedia jasa SEO, pastikan terlebih dahulu produk Anda adalah produk yang cocok untuk di SEO kan, karena jika ternyata produk Anda tidak cocok untuk di SEO kan, maka tak peduli seberapa besar biaya dan usaha yang Anda keluarkan untuk campaign SEO Anda, Anda tak akan dapatkan return berupa trafik, omset, dan profit yang Anda harapkan &#8212; karena ya memang salah sasaran.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam ialah saya sebagai pribadi yang telah menulis pembahasan ini. Terlepas ranking tidak ranking pada kata kunci pakar SEO, saya berhak masuk dalam daftar pakar SEO terbaik karena saya yang telah menulis artikel ini.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-PD4siOsojMc/YFHjp5ez5iI/AAAAAAAAW14/ti-2X8cRuO0Q1jr6W9JsNQ010u9K2axOwCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-14.jpg" alt="ahli SEO Mojokerto pakar SEO Mojokerto" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Katanya salah satu peserta livestream saya Seo Hyun-Jin ini adalah artis Korea dan sengaja saya masukkan untuk lucu-lucuan dalam daftar ini karena nama beliau muncul ketika saya ketik pakar SEO. </span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah adalah salah satu kompetitor terkuat untuk kata kunci pakar SEO ini. Tentu saja harus saya masukan nama beliau karena beliau adalah salah satu yang ranking untuk kata kunci pakar SEO ini saat ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejujurnya Saya mungkin baru pertama kali ini ya dengar nama Pak Arif Ramadan. Bukan karena beliau nya tidak terkenal tapi karena saya kuper saja. Saya yakin pasti selain saya banyak yang kenal beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak zulfirman adalah salah satu praktisi SEO di Medan / Pekanbaru (bukan dari Sidoarjo seperti yang saya kira selama ini) Cukup exist di Facebook dan sering muncul statusnya di feed saya. Saya sampai beli PBN nya. </span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Latif Pakpahan adalah salah satu yang paling eksis di dunia praktisi SEO Indonesia. Saya sering baca status beliau di Facebook saya. Sehari bisa beberapa kali saya lihat status beliau, entah kenapa &#8212; mungkin karena beliau rajin facebook-an.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik arwinsyah ini juga adalah salah satu nama yang sebenarnya familiar di telinga saya. Namun seperti yang lain saya juga belum pernah ketemu dengan beliau. Atau mungkin saya pernah ketemu dengan beliau tapi saya lupa? Saya jarang ingat nama dan wajah orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman ini nama yang saya mungkin baru kali ini dengar. Atau mungkin saya dulu pernah dengar tapi saya lupa. Tapi namanya asing sekali bagi saya. Ingat asing bagi saya bukan berarti beliau tidak sakti atau tidak terkenal. Itu artinya hanya saya yang kurang pergaulan.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-mojokerto.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-mojokerto.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-mojokerto.html">https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-mojokerto.html</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pakar SEO Bontang &#038; Ahli SEO Bontang Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-bontang.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Feb 2021 10:30:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-bontang.html</guid>

					<description><![CDATA[Di live stream ini saya tengah tunjukkan pada Anda bahwa keyword kompetitif sangat bisa untuk di ranking dengan relatif mudah. Jadi sebelum kita bicara tentang pakar SEO, saya mau bicara dulu SEO untuk yang tidak ngerti tentang SEO (meskipun hampir tidak mungkin orang yang kesasar di halaman ini tidak ngerti tentang SEO). Jadi sederhananya, SEO &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-bontang.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Bontang &#038; Ahli SEO Bontang Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-n3FDOnbaejs/YFHjrskiC4I/AAAAAAAAW2Q/qU-CC3xuNt8R7xGa4nRLP_NvwVJ6TPLsACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-4.JPG" alt="pakar SEO Bontang" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di live stream ini saya tengah tunjukkan pada Anda bahwa keyword kompetitif sangat bisa untuk di ranking dengan relatif mudah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jadi sebelum kita bicara tentang <a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">pakar SEO</a>, saya mau bicara dulu SEO untuk yang tidak ngerti tentang SEO (meskipun hampir tidak mungkin orang yang kesasar di halaman ini tidak ngerti tentang SEO). Jadi sederhananya, SEO adalah proses membuat bisnis atau jasa Anda tampil di halaman pencarian Google halaman satu (lebih baik kalau di posisi teratas) untuk kata kunci yang ia mau. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Idealnya kata kunci ini adalah kata kunci yang digunakan oleh calon pembeli / klien kita guna menemukan produk atau jasa yang kita sediakan. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Proses menjadikan situs bisa berada di posisi teratas ini jika bisa Anda lakukan berulang-ulang, secara konsisten, sehingga Anda bisa dapatkan trafik atau pengunjung secara gratis atau biaya rendah, maka Anda itulah yang di sebut dengan pakar SEO.</span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/XkwuoHCLS9w" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejatinya pakar SEO dapat ditemukan dengan mudah di sekitar kita, Anda cukup hanya meminta bantuan kepada seseorang yang telah ahli atau admin dibalik situs tertentu yang telah ranking di Google.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika ia tidak mau, maka terpaksa harus cari pakar SEO lain. Cara carinya adalah dengan cek industri lain dan cari siapa yang handle situs yang biasa ranking di industri tersebut.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;"></span><span style="font-weight: 400;">Jasa SEO Terbaik</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika Anda memahami dengan baik dan bisa dengan konsisten berhasil melakukan SEO pada situs Anda, Anda memiliki keunggulan dibandingkan kompetitor Anda karena Anda bisa dapatkan calon pelanggan baru tanpa mengeluarkan banyak biaya. Minimal Anda tidak perlu Keluarkan uang untuk iklan dan lain sebagainya dan Anda tetap akan mendapatkan calon buyer yang konstan setiap bulannya hanya dari halaman atau situs Anda yang telah ranking di Google. </span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-um2rM0cUDSM/YFHjpAKuOdI/AAAAAAAAW1w/STnSVfuZy5Yug7I2OUM5N9X3CqSusph2wCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-12.JPG" alt="ahli SEO Bontang pakar SEO Bontang" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO untuk situs atau bisnis Anda bisa Anda lakukan sendiri atau Anda bisa bayar orang untuk melakukannya. Meskipun Anda bayar orang atau perusahaan penyedia <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">jasa SEO</a>, dalam jangka panjang sebenarnya Anda menghemat biaya pemasaran Anda selama perusahaan penyedia jasa SEO yang Anda gunakan berkualitas bagus.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tidak semua industri atau produk cocok untuk di SEO kan, oelh karenanya sebelum Anda melakukan SEO pada produk, jasa, atau bisnis Anda pastikan produk, jasa, atau bisnis Anda tersebut cocok untuk di SEO kan. Produk yang bisa dengan mudah di cari tanpa menggunakan Google seperti industri makanan dan fashion biasanya tidak cocok untuk di SEO.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Selain karena keberadaannya yang mudah yang tak memerlukan Google untuk dicari, food &amp; fashion bersifat impulse buying. Karena umumnya produk food &amp; fashion tidak memerlukan biaya besar untuk dibeli, sehingga jika Anda temukan makanan atau kaos kaki yang Anda rasa menarik, dan Anda rasa Anda punya cukup uangnya di dompet, Anda bisa langsung beli tanpa pikir panjang.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Produk yang butuh perencanaan panjang dan pertimbangan besar seperti misalnya pembelian barang atau jasa untuk keperluan proyek biasanya adalah produk atau jasa yang cocok untuk di SEO kan. Begitu juga produk yang sulit ditemukan di mall atau supermarket.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebelum Anda memilih perusahaan penyedia jasa SEO, pastikan terlebih dahulu produk Anda adalah produk yang cocok untuk di SEO kan, karena jika ternyata produk Anda tidak cocok untuk di SEO kan, maka tak peduli seberapa besar biaya dan usaha yang Anda keluarkan untuk campaign SEO Anda, Anda tak akan dapatkan return berupa trafik, omset, dan profit yang Anda harapkan &#8212; karena ya memang salah sasaran.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam adalah saya pribadi penulis dari tulisan ini. Alasan kenapa saya ada dalam daftar pakar SEO terbaik saja karena saya yang tulis konten ini. Jadi ya mau tidak mau, ranking tidak ranking saya tidak peduli yang penting dalam artikel saya ini saya yang terbaik untuk kata kunci pakar SEO.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-RSbHbQKlXUI/YFHjqR-vvAI/AAAAAAAAW2A/l1fDgDaPZEM5Rb0jSROeBvbBhHWHg1s4wCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-16.jpg" alt="ahli SEO Bontang pakar SEO Bontang" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ia adalah satu dari peserta livestream saya namanya Seo Hyun-Jin. Alasan saya memasukkan artis Korea ipada daftar ini karena memang sengaja sebagai bahan lelucon belaka. Entah kenapa nama beliau muncul ketika saya memasukkan keyboard pakar SEO.</span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah adalah salah satu kompetitor terkuat untuk kata kunci pakar SEO ini. Tentu saja harus saya masukan nama beliau karena beliau adalah salah satu yang ranking untuk kata kunci pakar SEO ini saat ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejujurnya Saya mungkin baru pertama kali ini ya dengar nama Pak Arif Ramadan. Bukan karena beliau nya tidak terkenal tapi karena saya kuper saja. Saya yakin pasti selain saya banyak yang kenal beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak zulfirman adalah salah satu praktisi SEO di Medan / Pekanbaru (bukan dari Sidoarjo seperti yang saya kira selama ini) Cukup exist di Facebook dan sering muncul statusnya di feed saya. Saya sampai beli PBN nya. </span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Latif Pakpahan adalah salah satu yang paling eksis di dunia praktisi SEO Indonesia. Saya sering baca status beliau di Facebook saya. Sehari bisa beberapa kali saya lihat status beliau, entah kenapa &#8212; mungkin karena beliau rajin facebook-an.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik Arwinsyah juga merupakan salah seorang praktisi SEO yang akrab di telinga saya. Hanya saja, kami belum pernah bertemu seperti halnya yang lain. Barangkali saya pernah bertemu karena saya susah ingat wajah dan nama orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman sepertinya saya baru kali ini dengar atau barangkali pernah dengar tapi lupa. Sepintas namanya asing bagi saya. Bukan berarti beliau kurang mahir atau tidak banyak dikenal oleh praktisi lain. Tapi saya sendiri yang kurang banyak bergaul.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-bontang.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-bontang.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/">https://berkahseo.neocities.org/</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pakar SEO Bau-bau &#038; Ahli SEO Bau-bau Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-bau-bau.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Feb 2021 17:57:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-bau-bau.html</guid>

					<description><![CDATA[Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. Pakar SEO merupakan adalah pokok pembahasan yang akan kali ini kita akan uraikan. sebelum membahas lebih lanjut tentang pakar SEO saya sangat merekomendasikan Anda &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-bau-bau.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Bau-bau &#038; Ahli SEO Bau-bau Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-1JLYv1nWdYA/YFHjr6R7SsI/AAAAAAAAW2Y/G7URwVUOQTE81B88IHl8Fl5_jBWfPZ_2ACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-6.JPG" alt="pakar SEO Bau-bau" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">Pakar SEO</a> merupakan adalah pokok pembahasan yang akan kali ini kita akan uraikan. sebelum membahas lebih lanjut tentang pakar SEO saya sangat merekomendasikan Anda untuk mempelajari Apa itu terlebih dahulu. dalam definisi sederhana, search engine optimization atau akrab disingkat dengan SEO yaitu sebuah teknik untuk optimasi jasa atau produk Anda dapat terlacak di halaman 1 Google pada posisi paling atas yang di dalamnya berisi kata kunci seputar bisnis Anda.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Idealnya kata kunci ini adalah kata kunci yang digunakan oleh calon pembeli / klien kita guna menemukan produk atau jasa yang kita sediakan. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ketika Anda mampu untuk me-ranking beragam kata kunci yang Anda inginkan dengan tingkat keberhasilan yang tinggi, maka Anda layak disebut pakar SEO. Dengan cara seperti ini ia bisa dapatkan dengan murah atau hampir gratis pengunjung untuk produk atau jasa yang ia tawarkan.</span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/rmSrf2kzP78" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika Anda ingin temukan ahli SEO atau pakar SEO di sekitar Anda, caranya sebenarnya cukup mudah. Anda hanya perlu untuk cari situs yang sudah ranking di industri Anda, Anda cari tahu siapa yang menghandle situs tersebut, untuk kemudian Anda juga minta tolong pada orang tersebut untuk bantu meranking kan situs Anda. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika ia tidak mau, maka terpaksa harus cari pakar SEO lain. Cara carinya adalah dengan cek industri lain dan cari siapa yang handle situs yang biasa ranking di industri tersebut.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ahli SEO</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dengan proses SEO yang konsisten pada situs Anda, kompetitor Anda akan dengan cepat kalah bersaing dengan Anda. Karena menggunakan SEO Anda bisa hampir tanpa biaya memperoleh calon pelanggan baru. Dengan situs atau halaman yang konsisten ranking di Google dan mendatangkan calon buyer secara konstan, maka minimal Anda tak perlu habiskan uang untuk iklan tiap bulannya.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-um2rM0cUDSM/YFHjpAKuOdI/AAAAAAAAW1w/STnSVfuZy5Yug7I2OUM5N9X3CqSusph2wCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-12.JPG" alt="ahli SEO Bau-bau pakar SEO Bau-bau" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika Anda tidak ingin mempelajari SEO Anda sendiri, Anda selalu bisa untuk bayar orang atau <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">jasa SEO</a> untuk melakukan SEO pada situs atau bisnis Anda. Jika perusahaan penyedia jasa SEO yang Anda pilih adalah perusahaan yang bagus, maka Anda bisa dapatkan biaya pemasaran untuk produk Anda yang lebih murah dibanding jika Anda menggunakan cara pemasaran online lain dalam jangka panjang. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bisnis Anda juga harus Anda pastikan kecocokannya dengan SEO. Seperti beragam jurus pemasaran lain, Anda harus pastikan jurusnya cocok untuk produk Anda sebelum di eksekusi. Meng-eksekusi SEO untuk industri yang tidak cocok, seperti contohnya melakukan SEO untuk industri makanan dan fashion, akan menjadikannya sia-sia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Industri makanan dan fashion bersifat impulse buying, yang artinya harganya murah sehingga proses pembeliannya tidak memerlukan pertimbangan yang dalam. Karena sifatnya tidak perlu pertimbangan mendalam, maka secara sifat biasanya tidak dicari, namun apa yang terlintas di benak maka itu yang dibeli jika harganya cocok.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO lebih cocok untuk produk atau jasa yang butuh pertimbangan dan perencanaan panjang seperti misalnya proyek pengadaan barang dan lain sebagainya. SEO juga lebih cocok untuk produk yang sulit ditemukan di mall atau supermarket. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pastikan produk, jasa, atau bisnis yang Anda promosikan cocok untuk di SEO kan sebelum Anda menggunakan jasa SEO. Karena jika tidak, bisa jadi SEO Anda akan berdampak tidak signifikan dibanding biaya yang Anda keluarkan.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam adalah saya pribadi penulis dari tulisan ini. Alasan kenapa saya ada dalam daftar pakar SEO terbaik saja karena saya yang tulis konten ini. Jadi ya mau tidak mau, ranking tidak ranking saya tidak peduli yang penting dalam artikel saya ini saya yang terbaik untuk kata kunci pakar SEO.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-RSbHbQKlXUI/YFHjqR-vvAI/AAAAAAAAW2A/l1fDgDaPZEM5Rb0jSROeBvbBhHWHg1s4wCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-16.jpg" alt="ahli SEO Bau-bau pakar SEO Bau-bau" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Katanya salah satu peserta livestream saya Seo Hyun-Jin ini adalah artis Korea dan sengaja saya masukkan untuk lucu-lucuan dalam daftar ini karena nama beliau muncul ketika saya ketik pakar SEO. </span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah adalah salah satu kompetitor terkuat untuk kata kunci pakar SEO ini. Tentu saja harus saya masukan nama beliau karena beliau adalah salah satu yang ranking untuk kata kunci pakar SEO ini saat ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejujurnya Saya mungkin baru pertama kali ini ya dengar nama Pak Arif Ramadan. Bukan karena beliau nya tidak terkenal tapi karena saya kuper saja. Saya yakin pasti selain saya banyak yang kenal beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Zul Firman merupakan seorang praktisi SEO asal Medan / Pekanbaru. Akun Facebook beliau cukup eksis, statusnya seringkali lewat di halaman beranda saya. Bahkan dulu pun saya pernah beli PBN-nya.</span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Latif Pakpahan adalah salah satu yang paling eksis di dunia praktisi SEO Indonesia. Saya sering baca status beliau di Facebook saya. Sehari bisa beberapa kali saya lihat status beliau, entah kenapa &#8212; mungkin karena beliau rajin facebook-an.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik arwinsyah ini juga adalah salah satu nama yang sebenarnya familiar di telinga saya. Namun seperti yang lain saya juga belum pernah ketemu dengan beliau. Atau mungkin saya pernah ketemu dengan beliau tapi saya lupa? Saya jarang ingat nama dan wajah orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman sepertinya saya baru kali ini dengar atau barangkali pernah dengar tapi lupa. Sepintas namanya asing bagi saya. Bukan berarti beliau kurang mahir atau tidak banyak dikenal oleh praktisi lain. Tapi saya sendiri yang kurang banyak bergaul.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-bau-bau.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-bau-bau.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-bau-bau.html">https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-bau-bau.html</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pakar SEO Jakarta Timur &#038; Ahli SEO Jakarta Timur Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-jakarta-timur.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 21:33:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-jakarta-timur.html</guid>

					<description><![CDATA[Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. Jadi sebelum kita bicara tentang pakar SEO, saya mau bicara dulu SEO untuk yang tidak ngerti tentang SEO (meskipun hampir tidak mungkin orang yang &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-jakarta-timur.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Jakarta Timur &#038; Ahli SEO Jakarta Timur Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-qrsUCcaJY60/YFHjoc90_2I/AAAAAAAAW1o/m_zCEdFsLlkXgm0G44xqiYfinWqy0mxWgCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-1.JPG" alt="pakar SEO Jakarta Timur" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jadi sebelum kita bicara tentang <a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">pakar SEO</a>, saya mau bicara dulu SEO untuk yang tidak ngerti tentang SEO (meskipun hampir tidak mungkin orang yang kesasar di halaman ini tidak ngerti tentang SEO). Jadi sederhananya, SEO adalah proses membuat bisnis atau jasa Anda tampil di halaman pencarian Google halaman satu (lebih baik kalau di posisi teratas) untuk kata kunci yang ia mau. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Idealnya kata kunci ini adalah kata kunci yang digunakan oleh calon pembeli / klien kita guna menemukan produk atau jasa yang kita sediakan. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Anda perlu melakukan proses secara berulang-ulang dan konsisten agar situs milik Anda dapat bertengger di posisi teratas, sehingga ladang kesempatan bagi Anda untuk mendapatkan pengunjung dengan biaya rendah atau bahkan gratis menjadi terbuka lebar, inilah alasan terpenting mengapa Anda harus dibantu oleh pakar SEO.</span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/-N0uVy6u4M4" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mudah saja untuk menemukan pakar SEO atau ahli SEO di sekitar Anda. Cek ranking di Google untuk industri Anda dan cek siapa yang konsisten bertengger di posisi atas. Situs yang sering ranking tersebut Anda analisis dan cari siapa yang memegangnya. Siapapun yang memegang situs tersebut silahkan ditawari untuk bantu me-ranking-kan situs Anda. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kebetulan pakar SEO tersebut tidak mau karena satu dan lain hal, maka Anda bisa cari pakar SEO lain yang Anda tahu punya jurus atau punya kesaktian yang sama dan kemudian Anda gunakan bantuan pakar SEO baru tersebut untuk bantu Anda ranking di kata kunci yang sama. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;"></span><span style="font-weight: 400;">Jasa SEO Terbaik</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika Anda memahami dengan baik dan bisa dengan konsisten berhasil melakukan SEO pada situs Anda, Anda memiliki keunggulan dibandingkan kompetitor Anda karena Anda bisa dapatkan calon pelanggan baru tanpa mengeluarkan banyak biaya. Minimal Anda tidak perlu Keluarkan uang untuk iklan dan lain sebagainya dan Anda tetap akan mendapatkan calon buyer yang konstan setiap bulannya hanya dari halaman atau situs Anda yang telah ranking di Google. </span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-um2rM0cUDSM/YFHjpAKuOdI/AAAAAAAAW1w/STnSVfuZy5Yug7I2OUM5N9X3CqSusph2wCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-12.JPG" alt="ahli SEO Jakarta Timur pakar SEO Jakarta Timur" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO untuk situs atau bisnis Anda bisa Anda lakukan sendiri atau Anda bisa bayar orang untuk melakukannya. Meskipun Anda bayar orang atau perusahaan penyedia <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">jasa SEO</a>, dalam jangka panjang sebenarnya Anda menghemat biaya pemasaran Anda selama perusahaan penyedia jasa SEO yang Anda gunakan berkualitas bagus.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bisnis Anda juga harus Anda pastikan kecocokannya dengan SEO. Seperti beragam jurus pemasaran lain, Anda harus pastikan jurusnya cocok untuk produk Anda sebelum di eksekusi. Meng-eksekusi SEO untuk industri yang tidak cocok, seperti contohnya melakukan SEO untuk industri makanan dan fashion, akan menjadikannya sia-sia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Industri yang bersifat impulse buying juga merupakan industri yang tidak cocok untuk di SEO. Proses pembelian yang tak melibatkan pemikiran panjang atau pertimbangan adalah contoh dari impulse buying. Biasanya produk dalam kategori ini harganya relatif murah sehingga tidak ada konsekuensi besar jika terjadi salah beli.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Produk atau jasa yang layak untuk dioptimasi melalui teknik SEO adalah produk dan jasa yang membutuhkan perkembangan panjang dan diperlukan dalam kebutuhan secara spesifik, karena sangat sulit dicari di pusat perbelanjaan Mall atau supermarket maka cara termudah untuk mempromosikannya adalah melalui mesin pencari Google.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebelum Anda memilih perusahaan penyedia jasa SEO, pastikan terlebih dahulu produk Anda adalah produk yang cocok untuk di SEO kan, karena jika ternyata produk Anda tidak cocok untuk di SEO kan, maka tak peduli seberapa besar biaya dan usaha yang Anda keluarkan untuk campaign SEO Anda, Anda tak akan dapatkan return berupa trafik, omset, dan profit yang Anda harapkan &#8212; karena ya memang salah sasaran.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam ialah saya sebagai pribadi yang telah menulis pembahasan ini. Terlepas ranking tidak ranking pada kata kunci pakar SEO, saya berhak masuk dalam daftar pakar SEO terbaik karena saya yang telah menulis artikel ini.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-PD4siOsojMc/YFHjp5ez5iI/AAAAAAAAW14/ti-2X8cRuO0Q1jr6W9JsNQ010u9K2axOwCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-14.jpg" alt="ahli SEO Jakarta Timur pakar SEO Jakarta Timur" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Katanya salah satu peserta livestream saya Seo Hyun-Jin ini adalah artis Korea dan sengaja saya masukkan untuk lucu-lucuan dalam daftar ini karena nama beliau muncul ketika saya ketik pakar SEO. </span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah adalah salah satu kompetitor terkuat untuk kata kunci pakar SEO ini. Tentu saja harus saya masukan nama beliau karena beliau adalah salah satu yang ranking untuk kata kunci pakar SEO ini saat ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejujurnya Saya mungkin baru pertama kali ini ya dengar nama Pak Arif Ramadan. Bukan karena beliau nya tidak terkenal tapi karena saya kuper saja. Saya yakin pasti selain saya banyak yang kenal beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Zul Firman merupakan seorang praktisi SEO asal Medan / Pekanbaru. Akun Facebook beliau cukup eksis, statusnya seringkali lewat di halaman beranda saya. Bahkan dulu pun saya pernah beli PBN-nya.</span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Latif Pakpahan adalah salah satu yang paling eksis di dunia praktisi SEO Indonesia. Saya sering baca status beliau di Facebook saya. Sehari bisa beberapa kali saya lihat status beliau, entah kenapa &#8212; mungkin karena beliau rajin facebook-an.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik Arwinsyah juga merupakan salah seorang praktisi SEO yang akrab di telinga saya. Hanya saja, kami belum pernah bertemu seperti halnya yang lain. Barangkali saya pernah bertemu karena saya susah ingat wajah dan nama orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman ini nama yang saya mungkin baru kali ini dengar. Atau mungkin saya dulu pernah dengar tapi saya lupa. Tapi namanya asing sekali bagi saya. Ingat asing bagi saya bukan berarti beliau tidak sakti atau tidak terkenal. Itu artinya hanya saya yang kurang pergaulan.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-jakarta-timur.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-jakarta-timur.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-jakarta-timur.html">https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-jakarta-timur.html</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pakar SEO Singkawang &#038; Ahli SEO Singkawang Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-singkawang.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 07:24:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-singkawang.html</guid>

					<description><![CDATA[Keyword kompetitif sangat bisa untuk ditaklukkan dengan jurus SEO yang sedang saya praktekkan di depan Anda saat ini. Jadi sebelum kita bicara tentang pakar SEO, saya mau bicara dulu SEO untuk yang tidak ngerti tentang SEO (meskipun hampir tidak mungkin orang yang kesasar di halaman ini tidak ngerti tentang SEO). Jadi sederhananya, SEO adalah proses &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-singkawang.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Singkawang &#038; Ahli SEO Singkawang Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-n3FDOnbaejs/YFHjrskiC4I/AAAAAAAAW2Q/qU-CC3xuNt8R7xGa4nRLP_NvwVJ6TPLsACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-4.JPG" alt="pakar SEO Singkawang" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Keyword kompetitif sangat bisa untuk ditaklukkan dengan jurus SEO yang sedang saya praktekkan di depan Anda saat ini.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jadi sebelum kita bicara tentang <a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">pakar SEO</a>, saya mau bicara dulu SEO untuk yang tidak ngerti tentang SEO (meskipun hampir tidak mungkin orang yang kesasar di halaman ini tidak ngerti tentang SEO). Jadi sederhananya, SEO adalah proses membuat bisnis atau jasa Anda tampil di halaman pencarian Google halaman satu (lebih baik kalau di posisi teratas) untuk kata kunci yang ia mau. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Posisi teratas ini hendaknya dimiliki oleh situs Anda ketika pengguna mengetikkan kata kunci yang sesuai dengan produk atau jasa bisnis Anda.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Anda perlu melakukan proses secara berulang-ulang dan konsisten agar situs milik Anda dapat bertengger di posisi teratas, sehingga ladang kesempatan bagi Anda untuk mendapatkan pengunjung dengan biaya rendah atau bahkan gratis menjadi terbuka lebar, inilah alasan terpenting mengapa Anda harus dibantu oleh pakar SEO.</span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/-N0uVy6u4M4" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejatinya pakar SEO dapat ditemukan dengan mudah di sekitar kita, Anda cukup hanya meminta bantuan kepada seseorang yang telah ahli atau admin dibalik situs tertentu yang telah ranking di Google.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika ia tidak mau, maka terpaksa harus cari pakar SEO lain. Cara carinya adalah dengan cek industri lain dan cari siapa yang handle situs yang biasa ranking di industri tersebut.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ahli SEO</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika Anda memahami dengan baik dan bisa dengan konsisten berhasil melakukan SEO pada situs Anda, Anda memiliki keunggulan dibandingkan kompetitor Anda karena Anda bisa dapatkan calon pelanggan baru tanpa mengeluarkan banyak biaya. Minimal Anda tidak perlu Keluarkan uang untuk iklan dan lain sebagainya dan Anda tetap akan mendapatkan calon buyer yang konstan setiap bulannya hanya dari halaman atau situs Anda yang telah ranking di Google. </span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-um2rM0cUDSM/YFHjpAKuOdI/AAAAAAAAW1w/STnSVfuZy5Yug7I2OUM5N9X3CqSusph2wCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-12.JPG" alt="ahli SEO Singkawang pakar SEO Singkawang" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Selalu ingat sebelum memilih <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">jasa SEO</a>, bahwa tidak semua jenis bisnis cocok untuk di SEO kan. Bisnis dengan produk yang berkaitan dengan food &amp; fashion biasanya kurang cocok untuk di SEO kan. Hal ini disebabkan karena karakateristik produk industri food &amp; fashion yang sangat mudah ditemukan di sekitar kita tanpa kita perlu membuka Google. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebelum Anda memilih perusahaan penyedia jasa SEO, pastikan bahwa bisnis Anda cocok untuk di SEO kan. Karakteristik tiap industri yang berbeda menyebabkan industri tertentu cocok atau tidak cocok untuk dipasarkan menggunakan SEO. Biasanya dari pengalaman saya produk di industri makanan dan fashion biasanya tidak cocok untuk di SEO karena bisa dengan mudah ditemukan tanpa kita perlu membuka handphone dan mencarinya di Google. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Industri yang bersifat impulse buying juga merupakan industri yang tidak cocok untuk di SEO. Proses pembelian yang tak melibatkan pemikiran panjang atau pertimbangan adalah contoh dari impulse buying. Biasanya produk dalam kategori ini harganya relatif murah sehingga tidak ada konsekuensi besar jika terjadi salah beli.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO cocok untuk prduk yang dibeli dengan perencanaan dan sulit ditemukan di mall atau supermarket. Seperti misal contohnya toilet cubicle, jasa pasang kaca film, jasa taman, toilet portable, jasa desain bangunan, dan lain sebagainya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebelum Anda memilih perusahaan penyedia jasa SEO, pastikan terlebih dahulu produk Anda adalah produk yang cocok untuk di SEO kan, karena jika ternyata produk Anda tidak cocok untuk di SEO kan, maka tak peduli seberapa besar biaya dan usaha yang Anda keluarkan untuk campaign SEO Anda, Anda tak akan dapatkan return berupa trafik, omset, dan profit yang Anda harapkan &#8212; karena ya memang salah sasaran.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam ialah saya sebagai pribadi yang telah menulis pembahasan ini. Terlepas ranking tidak ranking pada kata kunci pakar SEO, saya berhak masuk dalam daftar pakar SEO terbaik karena saya yang telah menulis artikel ini.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-PD4siOsojMc/YFHjp5ez5iI/AAAAAAAAW14/ti-2X8cRuO0Q1jr6W9JsNQ010u9K2axOwCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-14.jpg" alt="ahli SEO Singkawang pakar SEO Singkawang" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Katanya salah satu peserta livestream saya Seo Hyun-Jin ini adalah artis Korea dan sengaja saya masukkan untuk lucu-lucuan dalam daftar ini karena nama beliau muncul ketika saya ketik pakar SEO. </span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah adalah salah satu kompetitor terkuat untuk kata kunci pakar SEO ini. Tentu saja harus saya masukan nama beliau karena beliau adalah salah satu yang ranking untuk kata kunci pakar SEO ini saat ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejujurnya Saya mungkin baru pertama kali ini ya dengar nama Pak Arif Ramadan. Bukan karena beliau nya tidak terkenal tapi karena saya kuper saja. Saya yakin pasti selain saya banyak yang kenal beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak zulfirman adalah salah satu praktisi SEO di Medan / Pekanbaru (bukan dari Sidoarjo seperti yang saya kira selama ini) Cukup exist di Facebook dan sering muncul statusnya di feed saya. Saya sampai beli PBN nya. </span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Latif Pakpahan adalah salah satu yang paling eksis di dunia praktisi SEO Indonesia. Saya sering baca status beliau di Facebook saya. Sehari bisa beberapa kali saya lihat status beliau, entah kenapa &#8212; mungkin karena beliau rajin facebook-an.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik arwinsyah ini juga adalah salah satu nama yang sebenarnya familiar di telinga saya. Namun seperti yang lain saya juga belum pernah ketemu dengan beliau. Atau mungkin saya pernah ketemu dengan beliau tapi saya lupa? Saya jarang ingat nama dan wajah orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman ini nama yang saya mungkin baru kali ini dengar. Atau mungkin saya dulu pernah dengar tapi saya lupa. Tapi namanya asing sekali bagi saya. Ingat asing bagi saya bukan berarti beliau tidak sakti atau tidak terkenal. Itu artinya hanya saya yang kurang pergaulan.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-singkawang.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-singkawang.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-singkawang.html">https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-singkawang.html</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pakar SEO Gorontalo &#038; Ahli SEO Gorontalo Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-gorontalo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 04:16:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-gorontalo.html</guid>

					<description><![CDATA[Di live stream ini saya tengah tunjukkan pada Anda bahwa keyword kompetitif sangat bisa untuk di ranking dengan relatif mudah. Pakar SEO merupakan adalah pokok pembahasan yang akan kali ini kita akan uraikan. sebelum membahas lebih lanjut tentang pakar SEO saya sangat merekomendasikan Anda untuk mempelajari Apa itu terlebih dahulu. dalam definisi sederhana, search engine &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-gorontalo.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Gorontalo &#038; Ahli SEO Gorontalo Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-n3FDOnbaejs/YFHjrskiC4I/AAAAAAAAW2Q/qU-CC3xuNt8R7xGa4nRLP_NvwVJ6TPLsACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-4.JPG" alt="pakar SEO Gorontalo" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di live stream ini saya tengah tunjukkan pada Anda bahwa keyword kompetitif sangat bisa untuk di ranking dengan relatif mudah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">Pakar SEO</a> merupakan adalah pokok pembahasan yang akan kali ini kita akan uraikan. sebelum membahas lebih lanjut tentang pakar SEO saya sangat merekomendasikan Anda untuk mempelajari Apa itu terlebih dahulu. dalam definisi sederhana, search engine optimization atau akrab disingkat dengan SEO yaitu sebuah teknik untuk optimasi jasa atau produk Anda dapat terlacak di halaman 1 Google pada posisi paling atas yang di dalamnya berisi kata kunci seputar bisnis Anda.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Idealnya kata kunci ini adalah kata kunci yang digunakan oleh calon pembeli / klien kita guna menemukan produk atau jasa yang kita sediakan. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pakar SEO adalah orang yang mampu untuk melakukan proses ranking ini berkali-kali untuk banyak kunci yang ia inginkan yang dengan hal tersebut ia bisa dapatkan pengunjung yang sesuai dengan produk atau jasa yang ia jual dengan biaya yang murah atau bahkan hampir gratis. </span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/XkwuoHCLS9w" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika Anda ingin temukan ahli SEO atau pakar SEO di sekitar Anda, caranya sebenarnya cukup mudah. Anda hanya perlu untuk cari situs yang sudah ranking di industri Anda, Anda cari tahu siapa yang menghandle situs tersebut, untuk kemudian Anda juga minta tolong pada orang tersebut untuk bantu meranking kan situs Anda. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila seseorang tersebut tidak berkenan, maka Sudah Selayaknya Anda harus mencari pakar SEO lain yang mungkin lebih berpengalaman. caranya adalah dengan melakukan pengecekan terhadap industri lain, Kemudian Anda harus melacak seorang admin dibalik situs yang telah banyak menaikkan ranking industri tersebut.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ahli SEO</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika Anda memahami dengan baik dan bisa dengan konsisten berhasil melakukan SEO pada situs Anda, Anda memiliki keunggulan dibandingkan kompetitor Anda karena Anda bisa dapatkan calon pelanggan baru tanpa mengeluarkan banyak biaya. Minimal Anda tidak perlu Keluarkan uang untuk iklan dan lain sebagainya dan Anda tetap akan mendapatkan calon buyer yang konstan setiap bulannya hanya dari halaman atau situs Anda yang telah ranking di Google. </span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-N33zRQQzM9c/YFHjshnIG4I/AAAAAAAAW2c/2qpNDbRBcJkCFrvtV3VQxT_cnckKzyn6ACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-7.jpg" alt="ahli SEO Gorontalo pakar SEO Gorontalo" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO untuk situs atau bisnis Anda bisa Anda lakukan sendiri atau Anda bisa bayar orang untuk melakukannya. Meskipun Anda bayar orang atau perusahaan penyedia <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">jasa SEO</a>, dalam jangka panjang sebenarnya Anda menghemat biaya pemasaran Anda selama perusahaan penyedia jasa SEO yang Anda gunakan berkualitas bagus.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pastikan bisnis yang Anda kelola juga telah cocok untuk dioptimasi dengan menggunakan teknik SEO di halaman Google. Sebagaimana dengan teknik marketing yang mulai menyebar di sosial media, sebelum memulai tahap pengerjaan pastikan teknik atau jurus yang hendak cocok untuk produk Anda. optimasi SEO pada industri yang tidak cocok seperti pada fashion dan makanan akan berujung pada sisa-sia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Selain karena keberadaannya yang mudah yang tak memerlukan Google untuk dicari, food &amp; fashion bersifat impulse buying. Karena umumnya produk food &amp; fashion tidak memerlukan biaya besar untuk dibeli, sehingga jika Anda temukan makanan atau kaos kaki yang Anda rasa menarik, dan Anda rasa Anda punya cukup uangnya di dompet, Anda bisa langsung beli tanpa pikir panjang.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Produk atau jasa yang layak untuk dioptimasi melalui teknik SEO adalah produk dan jasa yang membutuhkan perkembangan panjang dan diperlukan dalam kebutuhan secara spesifik, karena sangat sulit dicari di pusat perbelanjaan Mall atau supermarket maka cara termudah untuk mempromosikannya adalah melalui mesin pencari Google.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pastikan produk, jasa, atau bisnis yang Anda promosikan cocok untuk di SEO kan sebelum Anda menggunakan jasa SEO. Karena jika tidak, bisa jadi SEO Anda akan berdampak tidak signifikan dibanding biaya yang Anda keluarkan.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam adalah saya pribadi penulis dari tulisan ini. Alasan kenapa saya ada dalam daftar pakar SEO terbaik saja karena saya yang tulis konten ini. Jadi ya mau tidak mau, ranking tidak ranking saya tidak peduli yang penting dalam artikel saya ini saya yang terbaik untuk kata kunci pakar SEO.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-RSbHbQKlXUI/YFHjqR-vvAI/AAAAAAAAW2A/l1fDgDaPZEM5Rb0jSROeBvbBhHWHg1s4wCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-16.jpg" alt="ahli SEO Gorontalo pakar SEO Gorontalo" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Katanya salah satu peserta livestream saya Seo Hyun-Jin ini adalah artis Korea dan sengaja saya masukkan untuk lucu-lucuan dalam daftar ini karena nama beliau muncul ketika saya ketik pakar SEO. </span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah adalah salah satu kompetitor terkuat untuk kata kunci pakar SEO ini. Tentu saja harus saya masukan nama beliau karena beliau adalah salah satu yang ranking untuk kata kunci pakar SEO ini saat ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jujur saya baru saja mengenal Pak Arif Ramadhan. Beliau bukanlah orang yang tidak terkenal, tapi hanya saja sayanya yang kurang pergaulan. Pasti selain saya banyak yang kenal baik dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak zulfirman adalah salah satu praktisi SEO di Medan / Pekanbaru (bukan dari Sidoarjo seperti yang saya kira selama ini) Cukup exist di Facebook dan sering muncul statusnya di feed saya. Saya sampai beli PBN nya. </span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Latif Pakpahan adalah salah satu yang paling eksis di dunia praktisi SEO Indonesia. Saya sering baca status beliau di Facebook saya. Sehari bisa beberapa kali saya lihat status beliau, entah kenapa &#8212; mungkin karena beliau rajin facebook-an.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik arwinsyah ini juga adalah salah satu nama yang sebenarnya familiar di telinga saya. Namun seperti yang lain saya juga belum pernah ketemu dengan beliau. Atau mungkin saya pernah ketemu dengan beliau tapi saya lupa? Saya jarang ingat nama dan wajah orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman ini nama yang saya mungkin baru kali ini dengar. Atau mungkin saya dulu pernah dengar tapi saya lupa. Tapi namanya asing sekali bagi saya. Ingat asing bagi saya bukan berarti beliau tidak sakti atau tidak terkenal. Itu artinya hanya saya yang kurang pergaulan.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-gorontalo.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-gorontalo.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-gorontalo.html">https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-gorontalo.html</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pakar SEO Cilegon &#038; Ahli SEO Cilegon Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-cilegon.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Feb 2021 23:02:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-cilegon.html</guid>

					<description><![CDATA[Hari ini Anda beruntung karena saya tengah menunjukkan pada Anda di livestream ini bahwa Anda bisa ranking di Google untuk kata kunci kompetitif seperti yang saat ini saya sedang tunjukkan. Di halaman ini kita bakal bahas tentang pakar SEO. Namun sebelum bicara tentang hal itu, saya ingin infokan pada Anda terlebih dahulu mengenai Apa itu &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-cilegon.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Cilegon &#038; Ahli SEO Cilegon Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-_1xjQsay1fU/YFHjrK9BaEI/AAAAAAAAW2M/pySaF3gDJZkDZ29gdEvjdnCetUNwjFiIQCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-3.JPG" alt="pakar SEO Cilegon" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hari ini Anda beruntung karena saya tengah menunjukkan pada Anda di livestream ini bahwa Anda bisa ranking di Google untuk kata kunci kompetitif seperti yang saat ini saya sedang tunjukkan. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di halaman ini kita bakal bahas tentang <a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">pakar SEO</a>. Namun sebelum bicara tentang hal itu, saya ingin infokan pada Anda terlebih dahulu mengenai Apa itu SEO, jadi singkatnya, search engine optimization adalah suatu upaya untuk membuat situs yang berisi produk atau jasa Anda ranking di halaman pencarian Google, kasusnya di halaman 1 posisi paling atas untuk kata kunci yang Anda inginkan. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lebih idealnya, posisi teratas halaman satu Google tersebut hendaknya diisi oleh situs Anda saat pengguna memasukkan keyboard atau kata kunci Bagaimana jasa atau produk bisnis yang sedang Anda tawarkan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pakar SEO adalah orang yang mampu untuk melakukan proses ranking ini berkali-kali untuk banyak kunci yang ia inginkan yang dengan hal tersebut ia bisa dapatkan pengunjung yang sesuai dengan produk atau jasa yang ia jual dengan biaya yang murah atau bahkan hampir gratis. </span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/bPLjJCTaMhQ" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mudah saja untuk menemukan pakar SEO atau ahli SEO di sekitar Anda. Cek ranking di Google untuk industri Anda dan cek siapa yang konsisten bertengger di posisi atas. Situs yang sering ranking tersebut Anda analisis dan cari siapa yang memegangnya. Siapapun yang memegang situs tersebut silahkan ditawari untuk bantu me-ranking-kan situs Anda. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika ia tidak mau, maka terpaksa harus cari pakar SEO lain. Cara carinya adalah dengan cek industri lain dan cari siapa yang handle situs yang biasa ranking di industri tersebut.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;"></span><span style="font-weight: 400;">Jasa SEO Terbaik</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Anda selalu bisa meng-hire jasa SEO untuk keperluan SEO Anda. Jika Anda pintar memilih perusahaan jasa SEO untuk meng-handle pemasaran bisnis Anda, Anda bisa harapkan biaya pemasaran yang lebih murah dibanding iklan online tradisional dalam jangka panjang. </span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-N33zRQQzM9c/YFHjshnIG4I/AAAAAAAAW2c/2qpNDbRBcJkCFrvtV3VQxT_cnckKzyn6ACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-7.jpg" alt="ahli SEO Cilegon pakar SEO Cilegon" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mempelajari <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">SEO</a> sendiri tapi bisa jadi tidak cocok untuk Anda, dan alternatifnya jika tidak ingin belajar sendiri, maka Anda bisa outsource ke orang lain. Pastikan saja reputasinya bagus dan punya banyak portfolio atau banyak sukses dalam meng-SEO situs, karena bisa meng-SEO satu industri, belum tentu bisa di industri lain.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bisnis Anda juga harus Anda pastikan kecocokannya dengan SEO. Seperti beragam jurus pemasaran lain, Anda harus pastikan jurusnya cocok untuk produk Anda sebelum di eksekusi. Meng-eksekusi SEO untuk industri yang tidak cocok, seperti contohnya melakukan SEO untuk industri makanan dan fashion, akan menjadikannya sia-sia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Industri yang bersifat impulse buying juga merupakan industri yang tidak cocok untuk di SEO. Proses pembelian yang tak melibatkan pemikiran panjang atau pertimbangan adalah contoh dari impulse buying. Biasanya produk dalam kategori ini harganya relatif murah sehingga tidak ada konsekuensi besar jika terjadi salah beli.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Produk atau jasa yang butuh pertimbangan panjang dan dibutuhkan untuk keperluan spesifik adalah lebih cocok untuk di SEO kan, karena biasanya sulit dicari di mall atau supermarket, sehingga cara termudah untuk mencarinya adalah dengan Google.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika Anda telah berkeyakinan penuh bahwa produk atau jasa Anda layak untuk masuk dalam jajaran halaman 1 Google, maka Anda bisa menggunakan jasa SEO. Mengapa demikian? Karena jasa SEO mengerti apa yang harus dikerjakan Sehingga Anda tidak sampai terjerumus pada salah jurus dan menghabiskan biaya namun hasil yang dikeluarkan sedikit.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam adalah saya pribadi penulis dari tulisan ini. Alasan kenapa saya ada dalam daftar pakar SEO terbaik saja karena saya yang tulis konten ini. Jadi ya mau tidak mau, ranking tidak ranking saya tidak peduli yang penting dalam artikel saya ini saya yang terbaik untuk kata kunci pakar SEO.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-PD4siOsojMc/YFHjp5ez5iI/AAAAAAAAW14/ti-2X8cRuO0Q1jr6W9JsNQ010u9K2axOwCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-14.jpg" alt="ahli SEO Cilegon pakar SEO Cilegon" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Katanya salah satu peserta livestream saya Seo Hyun-Jin ini adalah artis Korea dan sengaja saya masukkan untuk lucu-lucuan dalam daftar ini karena nama beliau muncul ketika saya ketik pakar SEO. </span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah adalah salah satu kompetitor terkuat untuk kata kunci pakar SEO ini. Tentu saja harus saya masukan nama beliau karena beliau adalah salah satu yang ranking untuk kata kunci pakar SEO ini saat ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejujurnya Saya mungkin baru pertama kali ini ya dengar nama Pak Arif Ramadan. Bukan karena beliau nya tidak terkenal tapi karena saya kuper saja. Saya yakin pasti selain saya banyak yang kenal beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak zulfirman adalah salah satu praktisi SEO di Medan / Pekanbaru (bukan dari Sidoarjo seperti yang saya kira selama ini) Cukup exist di Facebook dan sering muncul statusnya di feed saya. Saya sampai beli PBN nya. </span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Latif Pakpahan adalah salah satu yang paling eksis di dunia praktisi SEO Indonesia. Saya sering baca status beliau di Facebook saya. Sehari bisa beberapa kali saya lihat status beliau, entah kenapa &#8212; mungkin karena beliau rajin facebook-an.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik Arwinsyah juga merupakan salah seorang praktisi SEO yang akrab di telinga saya. Hanya saja, kami belum pernah bertemu seperti halnya yang lain. Barangkali saya pernah bertemu karena saya susah ingat wajah dan nama orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman ini nama yang saya mungkin baru kali ini dengar. Atau mungkin saya dulu pernah dengar tapi saya lupa. Tapi namanya asing sekali bagi saya. Ingat asing bagi saya bukan berarti beliau tidak sakti atau tidak terkenal. Itu artinya hanya saya yang kurang pergaulan.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-cilegon.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-cilegon.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-cilegon.html">https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-cilegon.html</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pakar SEO Batu &#038; Ahli SEO Batu Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-batu.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 Jan 2021 10:34:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-batu.html</guid>

					<description><![CDATA[Hari ini Anda beruntung karena saya tengah menunjukkan pada Anda di livestream ini bahwa Anda bisa ranking di Google untuk kata kunci kompetitif seperti yang saat ini saya sedang tunjukkan. Pembahasan kita kali ini adalah tentang pakar SEO. Belajar tentang pakar SEO belum lengkap kalau kita belum bahas tentang SEO. Jadi singkatnya SEO atau search &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-batu.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Batu &#038; Ahli SEO Batu Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-n3FDOnbaejs/YFHjrskiC4I/AAAAAAAAW2Q/qU-CC3xuNt8R7xGa4nRLP_NvwVJ6TPLsACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-4.JPG" alt="pakar SEO Batu" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hari ini Anda beruntung karena saya tengah menunjukkan pada Anda di livestream ini bahwa Anda bisa ranking di Google untuk kata kunci kompetitif seperti yang saat ini saya sedang tunjukkan. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pembahasan kita kali ini adalah tentang <a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">pakar SEO</a>. Belajar tentang pakar SEO belum lengkap kalau kita belum bahas tentang SEO. Jadi singkatnya SEO atau search engine optimization adalah cara agar di halaman pertama Google kita bisa tampilkan situs kita yang berisi produk atau jasa kita.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Posisi teratas ini hendaknya dimiliki oleh situs Anda ketika pengguna mengetikkan kata kunci yang sesuai dengan produk atau jasa bisnis Anda.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Anda perlu melakukan proses secara berulang-ulang dan konsisten agar situs milik Anda dapat bertengger di posisi teratas, sehingga ladang kesempatan bagi Anda untuk mendapatkan pengunjung dengan biaya rendah atau bahkan gratis menjadi terbuka lebar, inilah alasan terpenting mengapa Anda harus dibantu oleh pakar SEO.</span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/bPLjJCTaMhQ" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejatinya pakar SEO dapat ditemukan dengan mudah di sekitar kita, Anda cukup hanya meminta bantuan kepada seseorang yang telah ahli atau admin dibalik situs tertentu yang telah ranking di Google.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kebetulan pakar SEO tersebut tidak mau karena satu dan lain hal, maka Anda bisa cari pakar SEO lain yang Anda tahu punya jurus atau punya kesaktian yang sama dan kemudian Anda gunakan bantuan pakar SEO baru tersebut untuk bantu Anda ranking di kata kunci yang sama. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ahli SEO</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pekerjaan SEO bisa Anda limpahkan pada orang lain sebagaimana contoh yang telah dijelaskan sebelumnya, atau jika Anda sudah memiliki percaya diri maka tidak ada salahnya melakukan sendiri. Mengerjakan SEO seorang diri dengan baik dan benar tentu akan meningkatkan daya saing perusahaan dibandingkan dengan kompetitor Anda yang masih belum terbiasa dengan pemasaran digital atau SEO. Sebab Anda tidak perlu lagi harus mengeluarkan biaya karena punya jurus sendiri dalam mendatangkan calon pelanggan ke produk atau jasa yang Anda tawarkan.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-iu2nBjIMMWw/YFHjpm0mgSI/AAAAAAAAW10/ajcWuON8OfUcVL_1xajQlvm1eVhS9q79ACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-13.JPG" alt="ahli SEO Batu pakar SEO Batu" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mempelajari <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">SEO</a> sendiri tapi bisa jadi tidak cocok untuk Anda, dan alternatifnya jika tidak ingin belajar sendiri, maka Anda bisa outsource ke orang lain. Pastikan saja reputasinya bagus dan punya banyak portfolio atau banyak sukses dalam meng-SEO situs, karena bisa meng-SEO satu industri, belum tentu bisa di industri lain.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tidak semua industri atau produk cocok untuk di SEO kan, oelh karenanya sebelum Anda melakukan SEO pada produk, jasa, atau bisnis Anda pastikan produk, jasa, atau bisnis Anda tersebut cocok untuk di SEO kan. Produk yang bisa dengan mudah di cari tanpa menggunakan Google seperti industri makanan dan fashion biasanya tidak cocok untuk di SEO.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Industri makanan dan fashion bersifat impulse buying, yang artinya harganya murah sehingga proses pembeliannya tidak memerlukan pertimbangan yang dalam. Karena sifatnya tidak perlu pertimbangan mendalam, maka secara sifat biasanya tidak dicari, namun apa yang terlintas di benak maka itu yang dibeli jika harganya cocok.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Produk yang butuh perencanaan panjang dan pertimbangan besar seperti misalnya pembelian barang atau jasa untuk keperluan proyek biasanya adalah produk atau jasa yang cocok untuk di SEO kan. Begitu juga produk yang sulit ditemukan di mall atau supermarket.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ketika Anda sudah yakin bahwa produk atau jasa Anda cocok untuk di SEO kan, barulah silakan gunakan penyedia jasa SEO. Karena bisa jadi Anda habiskan biaya banyak tapi tidak berkesan jika Anda sampai salah jurus.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam adalah saya pribadi penulis dari tulisan ini. Alasan kenapa saya ada dalam daftar pakar SEO terbaik saja karena saya yang tulis konten ini. Jadi ya mau tidak mau, ranking tidak ranking saya tidak peduli yang penting dalam artikel saya ini saya yang terbaik untuk kata kunci pakar SEO.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-RSbHbQKlXUI/YFHjqR-vvAI/AAAAAAAAW2A/l1fDgDaPZEM5Rb0jSROeBvbBhHWHg1s4wCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-16.jpg" alt="ahli SEO Batu pakar SEO Batu" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Katanya salah satu peserta livestream saya Seo Hyun-Jin ini adalah artis Korea dan sengaja saya masukkan untuk lucu-lucuan dalam daftar ini karena nama beliau muncul ketika saya ketik pakar SEO. </span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah merupakan kompetitor paling kuat pada kata kunci pakar SEO. Jadi, sudah menjadi keharusan bagi saya untuk menominasikan namanya karena situs yang beliau kelola telah ranking pada kata kunci pakar SEO hingga detik ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sejujurnya Saya mungkin baru pertama kali ini ya dengar nama Pak Arif Ramadan. Bukan karena beliau nya tidak terkenal tapi karena saya kuper saja. Saya yakin pasti selain saya banyak yang kenal beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak zulfirman adalah salah satu praktisi SEO di Medan / Pekanbaru (bukan dari Sidoarjo seperti yang saya kira selama ini) Cukup exist di Facebook dan sering muncul statusnya di feed saya. Saya sampai beli PBN nya. </span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Latif Pakpahan adalah salah satu yang paling eksis di dunia praktisi SEO Indonesia. Saya sering baca status beliau di Facebook saya. Sehari bisa beberapa kali saya lihat status beliau, entah kenapa &#8212; mungkin karena beliau rajin facebook-an.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik arwinsyah ini juga adalah salah satu nama yang sebenarnya familiar di telinga saya. Namun seperti yang lain saya juga belum pernah ketemu dengan beliau. Atau mungkin saya pernah ketemu dengan beliau tapi saya lupa? Saya jarang ingat nama dan wajah orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman sepertinya saya baru kali ini dengar atau barangkali pernah dengar tapi lupa. Sepintas namanya asing bagi saya. Bukan berarti beliau kurang mahir atau tidak banyak dikenal oleh praktisi lain. Tapi saya sendiri yang kurang banyak bergaul.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-batu.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-batu.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-batu.html">https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-batu.html</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pakar SEO Pekanbaru &#038; Ahli SEO Pekanbaru Syamsul Alam </title>
		<link>/pakar-seo-pekanbaru.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2021 02:00:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pakar SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pakar-seo-pekanbaru.html</guid>

					<description><![CDATA[Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. Pembahasan kita kali ini adalah tentang pakar SEO. Belajar tentang pakar SEO belum lengkap kalau kita belum bahas tentang SEO. Jadi singkatnya SEO atau &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pakar-seo-pekanbaru.html"> <span class="screen-reader-text">Pakar SEO Pekanbaru &#038; Ahli SEO Pekanbaru Syamsul Alam </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-YSaurqce5UY/YFHjrtzeBjI/AAAAAAAAW2U/K8x_nwzwSaA8g7qS7pEJLWvsKNM2-HhRgCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-5.JPG" alt="pakar SEO Pekanbaru" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Selamat datang di situs saya, ini halaman yang saya buat untuk tunjukkan pada YouTuber saya bahwa Anda bisa lho ranking di Google dengan cara yang saya tunjukkan di livestream saya tersebut. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pembahasan kita kali ini adalah tentang <a href="http://www.syamsulalam.net/pakar-seo/">pakar SEO</a>. Belajar tentang pakar SEO belum lengkap kalau kita belum bahas tentang SEO. Jadi singkatnya SEO atau search engine optimization adalah cara agar di halaman pertama Google kita bisa tampilkan situs kita yang berisi produk atau jasa kita.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pastikan solusi yang ditawarkan oleh bisnis atau perusahaan Anda adalah kata kunci yang Anda gunakan sebagai kata kunci target yang ingin Anda ranking.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ketika Anda mampu untuk me-ranking beragam kata kunci yang Anda inginkan dengan tingkat keberhasilan yang tinggi, maka Anda layak disebut pakar SEO. Dengan cara seperti ini ia bisa dapatkan dengan murah atau hampir gratis pengunjung untuk produk atau jasa yang ia tawarkan.</span></p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/iOeX4XhcwVU" width="800" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Menemukan pakar SEO di sekitar kita cara nya cukup mudah. Yakni dengan minta tolong orang yang biasa handle situs yang sering ranking di Google.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila seseorang tersebut tidak berkenan, maka Sudah Selayaknya Anda harus mencari pakar SEO lain yang mungkin lebih berpengalaman. caranya adalah dengan melakukan pengecekan terhadap industri lain, Kemudian Anda harus melacak seorang admin dibalik situs yang telah banyak menaikkan ranking industri tersebut.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;"></span><span style="font-weight: 400;">Jasa SEO Terbaik</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika Anda memahami dengan baik dan bisa dengan konsisten berhasil melakukan SEO pada situs Anda, Anda memiliki keunggulan dibandingkan kompetitor Anda karena Anda bisa dapatkan calon pelanggan baru tanpa mengeluarkan banyak biaya. Minimal Anda tidak perlu Keluarkan uang untuk iklan dan lain sebagainya dan Anda tetap akan mendapatkan calon buyer yang konstan setiap bulannya hanya dari halaman atau situs Anda yang telah ranking di Google. </span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-N33zRQQzM9c/YFHjshnIG4I/AAAAAAAAW2c/2qpNDbRBcJkCFrvtV3VQxT_cnckKzyn6ACLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-7.jpg" alt="ahli SEO Pekanbaru pakar SEO Pekanbaru" /></center></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk Anda yang masih merasa kesulitan dalam mempelajari teknik <a href="http://www.syamsulalam.net/konsultan-seo/">SEO</a> secara otodidak, maka saya merekomendasikan Anda untuk belajar ada-ada pihak lain yang sudah berpengalaman dan memiliki reputasi bagus. Pastikan orang tersebut memiliki banyak portofolio dan dinilai banyak berhasil dalam menerapkan berbagai teknik SEO pada situs tertentu, hal ini dikarenakan seseorang bisa menerapkan SEO dengan baik pada salah satu industri, namun bisa saja ia tidak berhasil pada industri yang lain.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebelum Anda memilih perusahaan penyedia jasa SEO, pastikan bahwa bisnis Anda cocok untuk di SEO kan. Karakteristik tiap industri yang berbeda menyebabkan industri tertentu cocok atau tidak cocok untuk dipasarkan menggunakan SEO. Biasanya dari pengalaman saya produk di industri makanan dan fashion biasanya tidak cocok untuk di SEO karena bisa dengan mudah ditemukan tanpa kita perlu membuka handphone dan mencarinya di Google. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Industri makanan dan fashion bersifat impulse buying, yang artinya harganya murah sehingga proses pembeliannya tidak memerlukan pertimbangan yang dalam. Karena sifatnya tidak perlu pertimbangan mendalam, maka secara sifat biasanya tidak dicari, namun apa yang terlintas di benak maka itu yang dibeli jika harganya cocok.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO cocok untuk prduk yang dibeli dengan perencanaan dan sulit ditemukan di mall atau supermarket. Seperti misal contohnya toilet cubicle, jasa pasang kaca film, jasa taman, toilet portable, jasa desain bangunan, dan lain sebagainya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ketika Anda sudah yakin bahwa produk atau jasa Anda cocok untuk di SEO kan, barulah silakan gunakan penyedia jasa SEO. Karena bisa jadi Anda habiskan biaya banyak tapi tidak berkesan jika Anda sampai salah jurus.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong>CATATAN: Anda bisa jual produk food &amp; fashion menggunakan SEO hanya jika Anda adalah supplier besar dan menggunakan SEO untuk menjaring reseller atau franchisee.</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Daftar Ahli &amp; Pakar SEO Terbaik Indonesia</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Syamsul Alam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Syamsul Alam adalah saya pribadi penulis dari tulisan ini. Alasan kenapa saya ada dalam daftar pakar SEO terbaik saja karena saya yang tulis konten ini. Jadi ya mau tidak mau, ranking tidak ranking saya tidak peduli yang penting dalam artikel saya ini saya yang terbaik untuk kata kunci pakar SEO.</span></p>
<p><center><img style="width: 800px; height: auto;" src="https://1.bp.blogspot.com/-TdBJHFEHEyg/YFHjq1AENOI/AAAAAAAAW2E/euo0rKJwkewFHhGgppH6gwEl0IxKF_VbgCLcBGAsYHQ/s600/ahli-seo-pakar-seo-17.jpg" alt="ahli SEO Pekanbaru pakar SEO Pekanbaru" /></center></p>
<p><strong>Seo Hyun-Jin</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Katanya salah satu peserta livestream saya Seo Hyun-Jin ini adalah artis Korea dan sengaja saya masukkan untuk lucu-lucuan dalam daftar ini karena nama beliau muncul ketika saya ketik pakar SEO. </span></p>
<p><strong>Defriansyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak defriansyah adalah salah satu kompetitor terkuat untuk kata kunci pakar SEO ini. Tentu saja harus saya masukan nama beliau karena beliau adalah salah satu yang ranking untuk kata kunci pakar SEO ini saat ini.</span></p>
<p><strong>Arief Ramadhan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jujur saya baru saja mengenal Pak Arif Ramadhan. Beliau bukanlah orang yang tidak terkenal, tapi hanya saja sayanya yang kurang pergaulan. Pasti selain saya banyak yang kenal baik dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Zul Firman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Zul Firman merupakan seorang praktisi SEO asal Medan / Pekanbaru. Akun Facebook beliau cukup eksis, statusnya seringkali lewat di halaman beranda saya. Bahkan dulu pun saya pernah beli PBN-nya.</span></p>
<p><strong>Wahyu Blahe</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena namanya yang lucu pak Wahyu Blahe cukup familiar di telinga saya. Meskipun sama seperti pak zulfirman saya juga belum pernah ketemu dengan beliau.</span></p>
<p><strong>Latief Pakpahan</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Beliau adalah salah seorang yang turut aktif dalam dunia praktisi SEO Indonesia. Akun Facebook milik Pak Latif Pakpahan seringkali muncul di beranda saya. Hampir beberapa kali dalam sehari saya melihat status beliau, mungkin orangnya hobi buka Facebook.</span></p>
<p><strong>Didik Arwinsyah</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Didik arwinsyah ini juga adalah salah satu nama yang sebenarnya familiar di telinga saya. Namun seperti yang lain saya juga belum pernah ketemu dengan beliau. Atau mungkin saya pernah ketemu dengan beliau tapi saya lupa? Saya jarang ingat nama dan wajah orang.</span></p>
<p><strong>Fajran Rachman</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pak Fajran Rachman sepertinya saya baru kali ini dengar atau barangkali pernah dengar tapi lupa. Sepintas namanya asing bagi saya. Bukan berarti beliau kurang mahir atau tidak banyak dikenal oleh praktisi lain. Tapi saya sendiri yang kurang banyak bergaul.</span></p>
<p><b>Sumber:</b></p>
<ul>
<li><a href="http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-pekanbaru.html">http://cariseo.netlify.app/pakar-seo-pekanbaru.html</a></li>
<li><a href="https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-pekanbaru.html">https://berkahseo.neocities.org/pakar-seo-pekanbaru.html</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
